百步梯集會有不反對通知書 梁延豐斥警無理驅趕製造混亂

（獨媒特約報導）沙田「反送中」遊行不反對通知書申請人、沙田一隅成員梁延豐批評，警方無理驅趕和平示威者。

梁延豐指出，遊行的不反對通知書有效時間至晚上7時，部份示威者於遊行結束後，轉移至沙田大會堂百步梯參與《地高地厚》放映會，雖然放映會最後取消，改為集會，但活動的不反對通過知書有效時間至晚上11時。然而他指出，至晚上9時30分，警方突然推向示威者，又向担杆莆街天橋上的市民施放噴霧，及後追趕市民至百步梯。

梁延豐向在場警員再三確認通知書的真確性，惟在場指揮官拒絕承認，近晚上10時10分，警方在市民正撤退的情況下堅決推進，更一度欲於集會範圍內進行拘捕。梁延豐質疑前線警員不知道集會有申請不反對通知書，指百步梯當時聚集了多於3,000名市民，斥責「要製造混亂嘅係警方」，為其處理方法感「受到威脅」、「憤怒」和「失望」。

記者：湯璧瑜、陳偉堯

推